---
date: '2020-03-19'
title: '移动端抽奖'
tags: [i18n, javascript]
---

## 抽奖类型

- 圆形抽奖
- 方形抽奖
- 老虎机
- 刮刮卡

### 圆形抽奖

代码如下：

```javascript
// prefix补全
var CSSTransform = (function () {
  var _elementStyle = document.createElement('div').style;
  var _vendor = (function () {
    var vendors = ['t', 'webkitT', 'MozT', 'msT', 'OT'],
      transform,
      i = 0,
      l = vendors.length;
    for (; i < l; i++) {
      transform = vendors[i] + 'ransform';
      if (transform in _elementStyle)
        return vendors[i].substr(0, vendors[i].length - 1);
    }
    return false;
  })();

  function _prefixStyle(style) {
    if (_vendor === false) return false;
    if (_vendor === '') return style;
    return _vendor + style.charAt(0).toUpperCase() + style.substr(1);
  }
  return _prefixStyle('transform');
})();

// 转盘旋转效果
var Lottery = function (el) {
  this.running = false;
  this.el = $(el)[0];
  /*
	    旋转转盘至指定位置
	    参数：
	    giftIndex: 礼物的索引（从0开始到数组.length - 1）
	    endCallback：转盘旋转完成时的回调
	    */
  this.rotateToGift = function (giftIndex, endCallback) {
    if (typeof endCallback != 'function') return;
    if (giftIndex < 0 || giftIndex > CNST_GIFTS.length - 1) return;
    if (this.running) return;
    this.running = true;
    var degToRotate = (giftIndex + 1) * 45 + 360 * 3 - 22.5; //最少转3圈
    var rotatedDeg = 0;
    var speed = 20; //deg
    var speedRatio = 1;
    var _this = this;

    function r() {
      _this.el.style[CSSTransform] = 'rotate(' + -rotatedDeg + 'deg)';
      rotatedDeg += speed * speedRatio;
      if (rotatedDeg + 180 >= degToRotate)
        //开始减速
        speedRatio = (degToRotate - rotatedDeg) / 180;
      if (rotatedDeg >= degToRotate - 0.5) {
        rotatedDeg = degToRotate;
        _this.el.style[CSSTransform] = 'rotate(' + -rotatedDeg + 'deg)';
        _this.running = false;
        endCallback();
      } else setTimeout(r, 1000 / 24);
    }
    r();
  };
};
```

**使用方法：**

```html
<div class="lottery">
  <div class="lottery-bg"></div>
  <button id="btnStart" class="button start" onClick="startLottery()"></button>
</div>
```

调用方法：

```javascript

var myLottery = new Lottery($(".lottery .lottery-bg"));//初始化转盘
myLottery.rotateToGift(giftIndex, function() {
	    //giftIndex为后端接口下发的奖品ID，function为回调函数
}
```

待续
